【香港大鑊】劉慧卿出山連結國際：外國憂香港變新疆2.0！

民主黨上月另闢國際連結新路線，邀請前主席劉慧卿出山，掌舵新設立的國際事務委員會。這位穿梭國際多年、為人權發聲的政壇大家姐說，過去一年，香港核心價值受嚴重衝擊，「真係好大鑊」，國際社會極擔心香港變新疆2.0，「擔心個個變晒做李波，大陸走嚟夾你走」，相信對外發放更多訊息，向「要面」的政權施壓，至少可以「頂住」情況惡化。但國際關注，始終難與人民發聲相比，面對二次前途問題，劉認為最重要是人民願意走出來。
記者 梁穎妍
在海外留學的劉慧卿，早早建立國際視野，擔任立法會議員時，已着力推動人權，經常出席聯合國會議，即使前年卸任議員，退居二線，仍繼續擔任中國維權律師關注組及香港人權監察代表，反映中港人權狀況，最近更獲得倫敦政治經濟學院榮譽，頒授社會科學博士學位。劉接受《蘋果》訪問時笑言，自己與國際的連繫幾十年不變，「以前冇人報（道）咋嘛」，但她直言「香港（目前）又真係好大鑊」；北風席捲香港，連串DQ、馬凱事件、大學大陸化，以至前特首梁振英的UGL案，亦受國際注目，「今鋪我估（國際評級法治指標）跌到落谷底」。
劉慧卿堅信國際連結，或與她經歷香港被英國拋棄的年代有關。傳媒出身的她，35年前在《中英聯合聲明》記者會上，質詢時任英國首相戴卓爾夫人：「你簽咗協議，將500萬香港人交畀共產政權，道義上講唔講得通呢？」成為經典一幕。劉至今仍不忿當年香港人冇say，「香港人冇得參與（前途談判），冇得畀我哋投票（建立民選政府）」，惟她慨嘆「自決」一直在港沒有市場，「市民大部分畀我嘅印象係接受，香港係中國土地，佢自己係中國人」，惟人心未回歸，只能做個「唔開心嘅華人」。她覺得香港要有say，抵住赤化，就要在大國狹縫間建立能量，「我覺得國際層面，係應該表達自己睇法」。
她承認向外國反映，不代表對方必然出手相助，但英國未有為香港建立民主制度下，移交主權予中國，令她明白爭取人權背後，也講利益，「我會記得，最高嘅道義境界，係佢自己國家本身利益」。她相信香港作為國際城市，小城人權也是外國在港的保障，「佢梗係擔心香港冇自由，冇自由、冇法治，就冇人身安全」，國際社會對港事態亦高度關注，「擔心我哋個個俾人拉晒，搞事嗰啲咪俾人拉囉，個個變晒做李波，大陸走嚟夾你走，或者特區政府走嚟拉咗你，又唔審就掟入監獄，好似而家新疆，好驚香港變咗咁」。
人無恥則無敵，政權亦然，但「個個政府都要面」，她堅信國際社會，願意聆聽港人聲音，國際連結是有可為，即使中央不輕易就範，但確實有被拘禁的內地維權人士反映，在囚禁期間，突然待遇變好，「後來先發現當時有人喺出面遊行示威緊」。她笑言，現時自己高談闊論中共暴政，也不會突然被挾走，亦是多年來透過發聲守住香港的成果，「我哋享有嘅自由法治，或者人身安全，可以幾個禮拜內，或者更短時間內消失嘅，真係唔係講笑」。
劉慧卿常以與虎同眠，形容「一國兩制」。她相信國際連結，與香港社會關注相輔相成，「其實最終點樣幫我哋頂到啲壓力呢？係香港人」，因為中央真正的心魔是人民。國際關係經驗豐富的她，領導民主黨國際事務委員會主席，外界有一定期望，劉稱委員會尚未正式開會，稱要成功立足國際舞台，必先下工夫，令國際社會人士知道民主黨可為對口，並相信其所言屬實，「如果要好有系統、有秩序去做，係要投放好多資源、時間，黨係咪想擺咁優先，唔係剩係想？要做先得架！」

幾個月之前講過香港一定變新疆

係連燈班本土撚唔信

「其實最終點樣幫我哋頂到啲壓力呢？係香港人」，因為中央真正的心魔是人民

笑L死，中共會驚人民

鬼佬邊會真係關心香港人權點點點丫

其實中共真係驚，所以先至用天眼全天候監控人民，又洗腦

毒同扮民尤其肥共黎，唔係成撚日講咪旨意外國幫拖既咩？？？？？

呢個情況同你幫你養個隻狗帶狗帶一樣，
只不過係想控制住佢而唔係真係驚

家下正宗草木皆兵,佢完全唔信市民
國內咁多野爆緊,多左人出黎反佢都即刻鎮壓

咁美國圍堵中共, 又向中共打貿易戰
代表美國驚中共??

咁咪即係驚

請埋吳靄儀出山就好

黨友出國宣傳一國兩制無變wo

搞死前綫 再搞死民主黨 今次又要搞死邊個